<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Be Perfect</title>
    <description>Every failure is leading towards success.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 21:41:07 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2019 21:41:07 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>是否要面对优秀的自己</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这篇文章是在20号的时候写的，今天看了之后觉得文字的内容写得太差了，全部删掉重新写了，原标题为《对运动、工作、学习、休息、放松直接关系的感悟》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最近的生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近负责的事情有很多，写博客，学英语，学本科的知识，工作赶进度，健身，做饭，真的压力有点大，这种生活是我之前前所未有的日子，以至于我自己都不太适应中这样的自己，所以还插入了更多时间来看视频，玩游戏来中和，让自己表现的不是太那么的优秀。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我的生活是否值得高配&quot;&gt;我的生活是否值得高配？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我的生活不精致，普通的衣服，普通的生活，上班，下班，待在宿舍，周末也没有什么活动，但买了空调和冰箱放在宿舍，我认为这个是基本的，身为活在21世纪的人必备的东西。有着苹果三件套，都是最基础的版本。也就没有其他太多的东西了，这就是所谓的“随薪锁欲”吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样够了吗？肯定不行呀，这样活下去，真的一点安全感都没有，万一出点什么意外，就肯定崩盘了，要有储备，拳打7分，自留3分，我要有一个明朗有未来的工作，我要有一间自己小小的房子，我要一台高配的电脑能让我不再一卡一卡的工作，我要吃好吃的，要看好看的。现在的年纪，我只是需要照顾好自己就可以了，不敢想象有钱人的小日子，但要有我自己小确幸就足够了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;显然这个年代的话，大家都喊着财务自由，但是谁都可以做到吗，徐小平说财务自由这个东西，大家听听当成增长自己的知识面就可以了，不用太过当真。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我是否是一个勤奋的人&quot;&gt;我是否是一个勤奋的人？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不是，我不是一个勤奋的人，我打游戏，看视频，就是一个标准的宅男。但我并不想这样，我想要有改变，我想争取一些我自己能做到的东西，我自己之前想做，但是没能做到的东西。我要看看自己，是否能先心中优秀的自己靠齐。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;改变&quot;&gt;改变&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;认清了自己，是个想要优秀，但是确实不太勤奋的人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;休闲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我的意志力没有别人高，所以我要给自己预留休闲的时间，睡觉前允许自己玩一个小时的手机&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我还要有住够的休息时间，我要睡7-8个小时，我要在6点起床的话，最晚10点钟就要上床玩手机去了&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;克制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;6点我要去健身房健身，训练一个小时，不够睡就不去咯，然后学半个小时的英语（口语），再去上班。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;从7点到10点的3个小时，我要完成，英语， 本科的学习，用之前介绍的费曼学习法，输出内容。还要对我的博客进行更新。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;断舍离&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;我要卖掉我的电钢琴，我的生活不允许我这样艺术的活下去，也给自己回点血，跟艺术的自己说拜拜。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;做饭就看时间了，有就做，没有话就算了，时间有限，精力有限。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;二建的学习置后，放在周末有空的时候看下，没时间要出去玩就算了，真正开始学习的时间放在我考完本科的，10月26号之后。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;以上&quot;&gt;以上&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以上，是我对自己的剖析和改变计划，我不但要适应优秀的自己，我还要做给优秀的自己。下周对今天所写的内容，再进行分析，本文会一直保留，给和我一样的人看看，你值得去努力，你值得变得优秀，你配过更好的生活。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/26/%E6%98%AF%E5%90%A6%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E4%BC%98%E7%A7%80%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/26/%E6%98%AF%E5%90%A6%E9%9D%A2%E5%AF%B9%E4%BC%98%E7%A7%80%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
        
        <category>学习</category>
        
        <category>flag</category>
        
        <category>励志</category>
        
        <category>人生</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>弱电系统框架介绍</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;弱电系统包括哪些内容&quot;&gt;弱电系统包括哪些内容&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;楼宇自控系统&quot;&gt;楼宇自控系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;楼宇自控系统采用集散控制系统，本系统使管理者在中央控制室内就可实现对整座大楼内机电设备的监控和相应的各种现代化管理。楼宇自控系统中央管理工作站作为大楼的机电设备运行信息的交汇与处理中心，对汇集的各类信息进行分析、归类、处理和判断，采用最优化的控制手段，对各设备进行分布式监控和管理，使各子系统和设备始终处于有条不紊、协调一致的高效、有序的状态下运行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;系统作用：分散控制，集中管理，节能，降耗的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监控范围：对空调系统、新风机组、制冷机组、冷却塔、风机盘管、照明回路、变配电、电梯等系统进行信号采集和监测、控制，实现设备管理系统自动化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;达到效果：有效节省电能、大量节省人力、延长设备使用寿命、有效加强管理、保障设备与人身的安全。
总体来讲，一座大楼中的各种设备（如冷水机组、空调机组、电梯等）都是消耗产品，设备每天要消耗电能，要花钱维护保养，总有一天会报废，业主的投资是无法收回的，惟有楼宇自控系统能给业主节约资金，也就是能回收资金的设备。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;智能物业管理系统&quot;&gt;智能物业管理系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（1）停车场管理系统&lt;br /&gt;
（2）智能一卡通系统&lt;br /&gt;
（3）广播及背景音乐系统  &lt;br /&gt;
（4）三表远传系统&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;网络信息服务系统&quot;&gt;网络信息服务系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（1）卫星接收及有线电视系统&lt;br /&gt;
（2）综合布线系统&lt;br /&gt;
（3）宽带网络信息服务系统&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;消防报警系统&quot;&gt;消防报警系统&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;综合布线系统&quot;&gt;综合布线系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;综合布线系统的设计范围包括电话系统和计算机系统两部分。系统提供高速和高宽带的传输能力，能满足楼内信息传输的需要，尤其是数据系统的高速数据传输的要求，并且能够适应现代和未来技术的发展，保证15—20年不落后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综合布线系统具备运行的高度可靠性，对于特别重要的部分，采用冗余备份来保证线路的万无一失。能适应各种计算机网络体系结构的需要。设备变迁时有高度的灵活性、管理的方便性。产品的通用性满足各种网络产品及通信系统的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综合布线系统中除去固定于建筑物内的水平线缆外其所有的接插件都是积木式的标准件，系统的扩充升级容易。保护用户一次性投资，维护费用极低，使整体投资达到最少。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;计算机网络系统&quot;&gt;计算机网络系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在智能建筑中，今后的通信自动化、办公自动化和管理自动化将是非常重要的组成部分，无论是高速传输处理语音、文字、图像、数据，还是便捷处理日常事物及管理决策都离不开高性能计算机网络系统的支持。
以往需要独立的多种网络来承担各不相同的通信服务，而在我们的解决方案中由一个共同的核心基础设施集中提供各种基本服务，既使效率达到最大，又简化了网络的管理；并且传统的数据网络是建立在“尽最大的努力”提供服务的简单模型之上，今天应用的“智能”数据网络则是建立在按客户需要提供不同级别通信服务的智能模型之上，能够根据各种应用和用户的具体要求调整所提供的带宽和服务质量。“千兆交换作主干，百兆交换到桌面”成为网络基础设施的基本构架，在此基础上结合光纤到桌面和无线网络方式，组成现代化的计算机网络系统。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;安全防范系统&quot;&gt;安全防范系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;安全防范系统包括&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;闭路电视监控系统&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;防盗报警系统&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;门禁系统&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;电子巡更系统&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周界防范系统等&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对讲系统&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;采用多种方式构成大楼多方位、立体化的综合保安防护体系，保证大楼内设备、人员的安全。它能够在第一时间内做出相应判断和动作，并以视觉、听觉或其他感受方式告知管理与保安人员事故现场所发生的各种情况，使之对安全事故现场有效地做出快速反应。并将所发生事件的全过程以视频记录方式进行备份记录，为处理事故现场提供了确实可靠的法规依据。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;公共广播系统&quot;&gt;公共广播系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公共广播系统具有背景音乐广播、公共事务广播、火灾事故广播功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背景音乐的主要作用是掩盖噪声并创造一种轻松和谐的听觉气氛，由于扬声器分散均匀布置，无明显声源方向性，且音量适宜，不影响人群正常交谈，是优化环境的重要手段之一。公共事务广播系统可以起到宣传、播放通知、找人等作用。公共广播的火灾事故广播功能作为火灾报警及联动系统在紧急状态下用以指挥、疏散人群的广播设施，在建筑弱电的设计中有举足轻重的作用。本功能要求扩声系统能达到需要的声场强度，以保证在紧急情况发生时，可以利用其提供足以使楼内可能涉及区域的人群能清晰的听到警报、疏导的语音。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;卫星及有线电视系统&quot;&gt;卫星及有线电视系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;卫星及有线电视系统设计采用邻频传输技术，前端、放大器和信号分配设备选用国内外先进技术水准的产品，使整个系统在今后五年至十年内，根据社会发展的需要，有充分发展的余地。为满足将来电子商务的需要，在系统中增加回传带宽。考虑未来数字技术的发展，在数据通讯中，划出一部分作数字电视传输，并可用作VOD视频点播。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;会议系统&quot;&gt;会议系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;现代化的智能建筑中一般拥有比较多的会议场所，有专门用于会议场所的会议室、报告厅，还有可以作为临时会议场所的多功能厅等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议场所主要用于举行各种会议或报告，在功能上满足数字会议管理及同声传译、灯光控制、会议讨论、即席发言、会议扩声、视频显示等要求。既能满足内部会议的需要，也可以满足高级别的电子会议的需要，如对外直播的会议、记者招待会、国际性大型会议等。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;数字程控交换机系统&quot;&gt;数字程控交换机系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;智能建筑中采用的程控交换机应是高起点、高标准、国际一流的全数字程控交换机，应能满足大楼范围内的语音、数据、图象、窄带、宽带多媒体业务。 数字程控交换机应用范围包括以下内容：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语音通信：国际、国内及本地话音通信并能通过本设备可以实现多功能服务，提高通信能力和服务质量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传真通信：通过数字程控交换机，可连接各类传真机，大大提高文本传真的质量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综合业务数字网通信：通过数字程控交换机实现综合业务数字网通信业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语音邮箱服务：通过交换机内语音邮箱，自动存储用户话音，交换机用户可授权提取语音信箱里的内容，提高大楼通信自动化的水准。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;一卡通系统&quot;&gt;一卡通系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;通过一卡通系统可以实现对相关人员的考勤管理、门禁管理、内部电子消费管理、停车管理等功能的综合管理。形成完整的一卡通用解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结合各建筑的特点，一卡通系统可以实现以下几方面的功能：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、  身份管理；
2、  门禁管理
3、  考勤管理；
4、  借阅管理；
5、  停车场管理；
6、  消费管理等；
具体实施时，可根据实际情况一起或分步实施。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;电子信息显示系统信息发布系统&quot;&gt;电子信息显示系统（信息发布系统）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;现代社会已进入信息时代，信息传播占有越来越重要的地位，同时人们对于视觉媒体的要求也越来越高，要求传播媒体传播信息直观、迅速、生动、醒目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电子信息显示系统的作用是一方面可以播放大楼事务介绍、实事新闻、通知等，会起到良好的宣传效果，另一方面可以配合音视频设备播放电视、LD、VCD、DVD、录像等，起到装饰环境、烘托气氛的作用。
另外，还可以充分利用大楼的社会地位和影响，承接各种广告业务，通过电子信息显示系统播放多媒体广告，起到为业主创收的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;电子信息查询系统&quot;&gt;电子信息查询系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;电子信息查询系统的展示内容可以包括大楼总体情况介绍、内部功能区分布、主要部门联系电话等。还可以根据今后的实际需要添加内容，如提供广告或其它服务信息等。并可具有图象、文字、声音、视频等多媒体方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电子信息查询系统采用触摸查询一体机，使用先进的声波触摸技术，输入信息十分简单、方便、迅捷，与其它多媒体技术配合运用，使用者就可以通过丰富多彩的触摸界面进行轻松活泼的人机交互；再加上其信息量大而全，且检索信息速度快，能满足不同用户的各种信息查询需求。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;中央集成管理系统&quot;&gt;中央集成管理系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大楼的中央集成是将建筑物内的若干个既相对独立又相互关联的系统组成具有一定规模的大系统的过程，这个大系统不是各个子系统的简单堆积，而是把现有的分离设备、功能、信息组合到一个相互关联的、统一的、协调的系统之中，从而能够把先进的高技术成果，巧妙灵活地运用到现有的智能建筑系统中，以充分发挥其更大的作用和潜力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央集成管理系统工程分成综合信息系统集成(IBMS)  实时楼宇自动化和监控专业子系统集成(BMS)两个层次。在工程实施中分步实施。与工程建设同步实施BMS系统集成，在BMS系统实施中考虑与IBMS系统接口的需要。我公司以实现国内一流智能化系统为目标，以网络集成、数据集成、软件界面集成、功能集成等一系列系统集成技术为基础，运用标准化、模块化以及系列化的开放性设计思想，以我公司自行开发的中央集成管理系统软件QHTF  BMS为平台，以综合布线系统、计算机网络系统及其他综合通讯系统构架信息传输网络，将大楼弱电系统中楼宇自控系统、综合保安管理系统以及消防报警系统（如有）集成为智能化的BMS弱电监控与管理系统。此系统允许用户最大限度利用微软操作系统下的应用软件，或结合其他套装软件实现中央集成管理系统IBMS的后续开发应用。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;总体功能描述&quot;&gt;总体功能描述&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;通过弱电子系统的有机组合，大楼智能化弱电系统的总体功能主要可以从以下几个方面来体现：
安全&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;保证大楼内的所有机电设备的正常运行&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;为大楼内人员提供人身、财产安全保障 舒适&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;为大楼内部用户提供舒适、便捷的工作、生活环境。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;提供大楼内适宜的空气温度、相对湿度和空气洁净度等环境参数指标。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;保障水、电、冷、热等能源供应。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;提供优美的背景音乐和信息显示，营造舒适怡人的氛围。 高效&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;满足大楼内部各部门之间和与外部互通信息，实现信息资源共享的需要。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;大楼使用者能及时了解大楼内部信息。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;大楼使用者能及时得到物业服务。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;为大楼管理者提供物业管理手段。 节能&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;延长设备使用寿命。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;节省能源。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;节省人员。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;提高设备利用率&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;电力应用按照电力输送功率的强弱可以分为强电与弱电两类。建筑及建筑群用电一般指交流220V50Hz及以上的强电。主要向人们提供电力能源，将电能转换为其他能源，例如空调用电，照明用电，动力用电等等。智能建筑中的弱电主要有两类，一类是国家规定的安全电压等级及控制电压等低电压电能，有交流与直流之分，交流36V以下，直流24V以下，如24V直流控制电源，或应急照明灯备用电源。另一类是载有语音、图像、数据等信息的信息源，如电话、电视、计算机的信息。人们习惯把弱电方面的技术称之为弱电技术。可见智能建筑弱电技术基本涵义仍然是原来意义上的弱电技术。只不过随着现代弱电高新技术的迅速发展，智能建筑中的弱电技术应用越来越广泛。如智能消防系统，监控系统，计算机网络，楼宇自控，智能广播等等。弱电技术的应用程度决定了智能建筑的智能化程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般情况下，弱电系统工程指第二类应用。主要包括：１、电视信号工程，如电视监控系统，有线电视。２、通信工程，如电话。３、智能消防工程。４、扩声与音响工程，如小区的中背景音乐广播，建筑物中的背景音乐。５、综合布线工程，主要用于计算机网络。随着计算机技术的飞速发展，软硬件功能的迅速强大，各种弱电系统工程和计算机技术的完美结合，使以往的各种分类不再像以前那么清晰。各类工程的相互融合，就是系统集成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电子类人们习惯分为强电（电力）和弱电（信息）两部分。两者既有联系又有区别，一般来说强电的处理对象是能源（电力），其特点是电压高、电流大、功率大、频率低，主要考虑的问题是减少损耗、提高效率，弱电的处理对象主要是信息，即信息的传送和控制，其特点是电压低、电流小、功率小、频率高，主要考虑的是信息传送的效果问题，如信息传送的保真度、速度、广度、可靠性。一般来说，弱电工程包括电视工程、通信工程、消防工程、保安工程、影像工程等等和为上述工程服务的综合布线工程。弱电是针对强电而言的。强电=（380/220）、高压不管在电力系统中，36v以下的电压称为安全电压，1kv以下的电压称为低压，1kv以上的电压称为高压，直接供电给用户的线路称为配电线路，如用户电压为380/220v，则称为低压配电线路，也就是家庭装修中所说的强电（因它是家庭使用最高的电压）。强电一般是指交流电电压在24V以上。如家庭中的电灯、插座等，电压在110V~220V。家用电气 中的照明灯具、电热水器、取暖器、冰箱、电视机、空调、音响设备等用电器均为强电电气设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智能化系统为建筑设备监控系统、安全防范系统、通讯网络系统、信息网络系统、火灾自动报警及消防联动等系统，以集中监视、控制和管理为目的构成的综合系统；家庭内各种数据采集、控制、管理及通讯的控制或网络系统等线路，则称为智能化线路（也就是家庭装修中所说的弱电）。弱电一般是指直流电路或音频、视频线路、网络线路、电话线路，直流电压一般在24V以内。家用电气中的电话、电脑、电视机的信号输入（有线电视线路）、音响设备（输出端线路）等用电器均为弱电电气设备&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资料参考来源：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://user.qzone.qq.com/2274909099/qzonesoso/?search=%C3%A5%C2%BC%C2%B1%C3%A7%C2%94%C2%B5&amp;amp;entry=64&amp;amp;appname=%C3%A6%C2%97%C2%A5%C3%A5%C2%BF%C2%97&amp;amp;businesstype=blog&amp;amp;backurl=/blog&quot;&gt;职业资格认证-智能楼宇管理师报考&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/24/%E5%BC%B1%E7%94%B5%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%8C%85%E6%8B%AC%E5%93%AA%E4%BA%9B%E5%86%85%E5%AE%B9/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/24/%E5%BC%B1%E7%94%B5%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%8C%85%E6%8B%AC%E5%93%AA%E4%BA%9B%E5%86%85%E5%AE%B9/</guid>
        
        <category>智能化</category>
        
        <category>弱电</category>
        
        <category>学习</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>什么是费曼学习法</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;什么是费曼学习法&quot;&gt;什么是费曼学习法？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这个问题我在之前的文章《写博缘由》里面有提及到，就是想象你是个老师，要向同学们回答你自己有疑惑的问题，总的有4个步骤&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;一个问题&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;首先的第一件事情就是找出一个你疑惑的问题，写在纸上或者任何记录方式上&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;针对这个问题，复述答案内容&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;写这个问题的答案，写的过程中想象你和别人在交流，给他们讲解这个问题，在讲解的过程中有解释不清楚的，就你是知识薄弱或者没有掌握的地方，或者是你的描述有问题，没有抓住问题的重点来回答，这都是你需要深入学习的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;纠错，深入学习&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;把解释不清的重新学习一下，直到你可以在纸上/电脑上，流畅的写出来。&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;优化你自己的答案，使之听上去更加的通俗易懂。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;回顾，优化&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;把学习的概念全部弄清楚之后，用自己的话，那这个问题和答案再复述一遍，只要别人能听懂你的描述，那你的这个学习就成功了。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;我们怎么去实践费曼学习法&quot;&gt;我们怎么去实践费曼学习法？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;现在的年轻人学的越来越多，当总感觉是知识付废，花了大价钱学习，学了2、3年，发现除了头发掉多了点，眼袋大了点，其他的什么变化都没有，还是住着这个小破屋，工资也没涨过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你现在知道问题的所在了吗？抛去你学习方向错误的问题。你好好想下，自己是不是真的理解、消化、和吸收了这些内容了？ 课程1个小时，你就学一个小时，那你是不可能消化得了的，你只是在看的时候&lt;strong&gt;觉得&lt;/strong&gt;自己懂了，却没有真正的内化吸收。就像吃饭5分钟，哇，饱了。但是接下的消化，才是最重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎么实际费曼学习法，相信大家心里都有数了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;加点料融合印象笔记进行学习&quot;&gt;加点料——融合印象笔记进行学习&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;到最后再给大家加点料，知道怎么去学习，这个是微观的方面，微观的视角，让我们站得高一点，用宏观的角度，来讲述我们怎样构建一个「个人知识体系」，&lt;strong&gt;万物皆有系统&lt;/strong&gt;，这个是我最近领悟到的一句话，系统是把一个一个的齿轮拼在一起，一个齿轮带动另外一个齿轮，另外一个齿轮带动下一个齿轮，one by one，来驱动一个个庞大的机器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;废话不多说，上车&lt;/strong&gt;，要运用好印象笔记，我要再来学习一个知识点，学习闭环（输入到输出）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;知识输入&lt;/strong&gt; → &lt;strong&gt;加工整理&lt;/strong&gt; → &lt;strong&gt;建立体系&lt;/strong&gt; → &lt;strong&gt;知识内化&lt;/strong&gt; → &lt;strong&gt;输出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对应了学习者的五大学习能力，分别是：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;输入能力&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;处理能力&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;整合能力&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;内化能力&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;输出能力&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;知识输入&quot;&gt;知识输入&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;知识输入来源有很多，web，微信，微博等，我们需要有一个整合的入口，这个的话，印象笔记可以做到，目前来说也是做得比较好的。配合剪藏和公众号就可以收藏了。文件和office文档不建议放入印象笔记，用单独的文档比较好，放印象笔记，体验很差的。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;加工整理&quot;&gt;加工整理&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;知识输入的人很多，加工整理的人很少，其实不会很复杂，简单点，加亮标注，增加感悟或者备注，技术类的压根不需要备注，直接加亮就OK了。再打多几个标签，方便后续查找。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;建立体系&quot;&gt;建立体系&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;体系这东西比较虚，按自己的理解来整理吧，由小的内容往上推，不积硅步，无以至江河。一点点的记录，写一个类似目录的东西。就像写一本书一样内容先把框架起来，内容可以晚一点再填写的。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;知识内化&quot;&gt;知识内化&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;找一个主体，使用费曼学习法，把知识运用起来，动起来。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;输出&quot;&gt;输出&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;可以有一个专门的笔记本，记录完整的内容，也可以放到网上，给大家分享你的经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;资料参考来源：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/20576786&quot;&gt;号称终极快速学习法的费曼技巧，究竟是什么样的学习方法？ - 知乎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/23/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%95/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/23/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%B3%95/</guid>
        
        <category>学习</category>
        
        <category>费曼</category>
        
        <category>学习法</category>
        
        <category>印象笔记</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>英语，想说爱你不容易</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;大家学你也学的英语&quot;&gt;大家学，你也学的英语&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“学”“英”“语” 这三个就像一座大山一样，有很多的人都想要学好英文，但又有半途而费，花了很多钱，花了很多精力在找学习资料上，对是找学习资料，而不是花精力在学习上，我也是这样的一个人，花了很多钱，但是又没有结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前希望达到的一点：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学好英语口语（流利说每天都在坚持学习，一年后拿到Level5的成绩）&lt;/strong&gt;，也就是2019年8月中旬&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在给大家分享下我的状态：&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2019年8月19号&quot;&gt;2019年8月19号&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;目前学习在Level 2的课程，测试结果为Level 3，我在流利说的平台上是订了学下套餐的，为期一年的学习，只要每周有5天学习时间操作20分钟，一年后就有1000的奖学金，很可惜我在上周破戒了，1000块钱没有了，但是学习还是要继续。无惧一切往前冲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是我做昨天测试的结果：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/picture/Study_English_level_3.jpeg&quot; alt=&quot;Study_English_level_3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/19/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%8E%86%E7%A8%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/19/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%8E%86%E7%A8%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
        
        <category>English</category>
        
        <category>学习</category>
        
        <category>记录</category>
        
        <category>历程</category>
        
        <category>进步</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>「读书感悟」——断舍离</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;断舍离的概念&quot;&gt;断舍离的概念&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;断物品要有用才有价值&quot;&gt;断——物品要有用才有价值&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「官方」要意识到物品的数量和质量，要斩断用不完的物品、多余物品的流通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我的理解」断是入口，要控制入口流进来的水阀。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;舍物品在此时当下应出现在需要它的地方&quot;&gt;舍——物品在此时、当下，应出现在需要它的地方&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「官方」即便是以前用过的东西，如果现在已经不需要了，就不该怀着“说不定将来还有一天能用得上”的心情，随随便便地保存、保管、收纳它，而是让它们去到此时此刻最需要它们的地方，要有意识地不断把物品送出去，“舍弃掉”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我的理解」保留当下需要有用的物品，其余的该消失的消失，有纪念意义的可以拍照保存收藏到印象笔记上，让我们看到的房间更加的明亮，更加的舒服，更加的富有美感。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;离物品处于恰当的位置才能展示的美感&quot;&gt;离——物品处于恰当的位置，才能展示的美感&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「官方」不断地重复拷问物品，也拷问自己的“断”与“舍”，挑选出于当下的自己最相称的物品。经过精挑细选筛选出的少量物品，能够各得其所，物品仿佛回归了属于自己的空间一般的离方」不断地重复拷问物品，也拷问自己的“断”与“舍”，挑选出于当下的自己最相称的物品。经过精挑细选筛选出的少量物品，能够各得其所，物品仿佛回归了属于自己的空间一般的离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我的理解」离就是断和舍两件事情做到了，我们身心处入的一个状态，离开了物品所带给我们压抑、负面的情绪。让我们把自己的情绪调节到最好，去追求我们更要好的生活。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;断舍离的机制&quot;&gt;断舍离的机制&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/picture/Read_Book_DSL_system.jpeg&quot; alt=&quot;断舍离的机制&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;什么是收拾&quot;&gt;什么是收拾？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;对于收拾我们要考虑到两个维度：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我们与这个物品的关系&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;当下的时间与这个物品的关系&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;TIP：对&lt;strong&gt;当下合适&lt;/strong&gt;且&lt;strong&gt;必须&lt;/strong&gt;的物品是实时在&lt;strong&gt;变换的&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;为什么要收拾&quot;&gt;为什么要收拾？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为了保持一个好心情&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;行动&quot;&gt;行动&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;从衣橱开始，对自己的物品进行审批，有哪些衣服是平时在穿的，有哪些是穿过一两次，后面再也没有穿过的了。这些衣服是要保留，还是舍弃。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不用的东西扔，还在用的东西看下是否对当下有用，常用的保留，不常用的收纳起来。充满回忆的东西，拍照上传印象笔记，然后就可以处理掉了。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;断舍离与整理术收纳术的区别&quot;&gt;断舍离与整理术、收纳术的区别？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;断舍离是一个修行的过程，断行、舍行、离行&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不是为了单纯的买新的物品收纳置物，而是一个不断更新迭代的过程，不断的更新迭代自己周围的产品，来让自己和自己的生活保持一个轻松愉悦的态度。整理术、收纳术只是对现有物品的一种收纳和整理，本质上没有让自己的内心变得更简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/picture/Read_Book_DSL_difference.jpeg&quot; alt=&quot;断舍离与整理术、收纳术的区别&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;夺回自己的能量&quot;&gt;夺回自己的能量？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;看到杂乱不堪的房屋会让影响到我们的身心健康，让我们的身体重回健康的状态，就要进行断舍离了。断舍离的目的就是取回所有被浪费掉的一切。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;磨砺内在感知力&quot;&gt;磨砺内在感知力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不断断舍离的过程中，也是磨砺内在感知力的过程， 不断的尝试，不断的更新迭代，不断的做选择，我们才能对我们自己要什么，需要什么，想要什么去做一个更好的判断。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;自己与物品的关系&quot;&gt;自己与物品的关系&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;物品要用才有价值&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;物品在此时、当下，应该出现在需要它的地方&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;物品处于恰当的位置，才能展现美感&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;我们为什么没有办法收拾&quot;&gt;我们为什么没有办法收拾&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;营销过猛的社会&quot;&gt;营销过猛的社会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;买得太多。捡便宜和折扣的陷阱，淘宝上、网络上有很多专家、教授在研究人性的心理，怎样的手段能让顾客能多买一点，我多赚一点，有各种模型和方法在研究。你，一个人，寡不敌众的。哇，这个打折，咦，买多一个，还送个牙刷，这个也一起买了吧，200块钱有优惠价用，买多点也不吃亏，抱着这样的心理买东西的人越来越多，当然这都是那群专家和教授预测好的结果，于是我们买的东西越来越多，堆得越来越高。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;入口是断出口是舍&quot;&gt;入口是“断”、出口是“舍”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/picture/Read_Book_DSL_flow.jpeg&quot; alt=&quot;物品的流动&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;时间轴要锁在现在&quot;&gt;时间轴要锁在现在&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;可以把物品分成季度、半年度、年度的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/picture/Read_Book_DSL_time.jpeg&quot; alt=&quot;物品在此时、当下，应该出现在需要它的地方&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;先从整理头脑开始-断舍离的思考法则&quot;&gt;先从整理头脑开始-断舍离的思考法则&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;以自我为轴心把时间轴放在当下&quot;&gt;以自我为轴心把时间轴放在当下&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;物品原本是因为“我用”才有价值。可多数人都说“眼镜可以用”、“筷子可以用”，拿物品当了主语，结果越积越多。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;可惜的含义&quot;&gt;可惜的含义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;希望你不要认为“可惜”是不用扔东西的赦免令，而是对物品的爱惜之情。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;断舍离中扫除的概念&quot;&gt;断舍离中扫除的概念&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/picture/Read_Book_DSL_cleaning.jpeg&quot; alt=&quot;断舍离中扫除的概念&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;身体开始行动断舍离的实践方法&quot;&gt;身体开始行动–断舍离的实践方法&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;利用七五一的总量限制原则打造充裕的空间&quot;&gt;利用七、五、一的总量限制原则，打造充裕的空间&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;看不见的收纳空间只能放满七成——空出三成的空间作为物品的出入通道，因为留了出入通道，所以人们就会想要把他们收拾整齐。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;碗柜、餐具架之类的看得见的收纳空间是五成——便宜的二元店、小士多才会把东西塞得满满的，首饰店、名牌店才会零零散散的放非常少量的东西，这样才显得很漂亮。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;装饰和展示用的东西只放一成。类试电视上看到的艺术展、艺术画的展厅、一幅偌大的墙上之后零星的几件作品。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;通过限制总量，更加严格地筛选出自己喜欢的物品，自然而然地提升了品味。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;只需要一个动作原则&quot;&gt;只需要一个动作原则&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;多点心思去掉多余的动作，人就不会产生不必要的压力，也不会以“好麻烦”为借口了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;e.g. 把有盖子的容器盖子拿掉，如果有独立包装的话。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;断舍离并非提倡清简的生活&quot;&gt;断舍离并非提倡清简的生活&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;你的生活有可能因为断舍离变得更加的简单、节约。不管是食物还是其他东西，都只买最当季的。断舍离最重要的概念就是在当下。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;断舍离对人的影响&quot;&gt;断舍离对人的影响&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/picture/Read_Book_DSL_influence.jpeg&quot; alt=&quot;断舍离对人的影响&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;感悟&quot;&gt;感悟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每个人每天的能量（和时间）是有限的，就像电池一样，我们休息的时候就会给我们补充能量，但是在我们的日常生活中有很多消耗我们能量的东西，一个杀时间的软件、网站、或每次出门前都找半天的手机钥匙等。我们要断的不仅只有物品，我们要断的还有海量的、碎片化的资讯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;断舍离讨论的物品和人之间的关系，但是同样的道理，断舍离的理论也可以用在我们自己自身的能量管理上面，我们每天要做的事情太多了，但是总是突然的有各种各样的娱乐项目出现在我们的缅过去，吃鸡、王者农药、抖音、B站、公众号、朋友圈，这些都是妥妥的杀时间的软件，就是这些软件上有着大把大把的专家和教授在研究，如果让人们喜欢上我的游戏/软件，让他们把更多的时间花在这个上面，利用成就、奖励、方便、碎片化的等手段，一点一点的侵入我们的生活，本来人已经活得千疮百孔了，但他们倒好，无孔不入，你空虚，我用好笑的段子和视频伺候着你，你无聊，我有好玩的游戏给你看，你寂寞了，我有XXXX网站让你性奋起来，但是空虚的人继续空虚、无聊的人继续过着无聊的生活，一点也没有改变，只是他们的感觉变弱了，感知变差了而已。改变也可以从断舍离开始。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;行动-1&quot;&gt;行动&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.关闭朋友圈&lt;/strong&gt;，这个件事情我已经做了很久了，从2019年初开始把，一开始很不适宜，感觉我和同事之间，人与人之间的连接变弱了， 我不知道他们最新的动态，我没能在他的朋友圈下为他高兴的事情点赞，他会不会不开心。这种感觉随着时间的推移变得越来越弱，而是对自己越来越看重了，我今天要做什么事情，我未来的路要怎么走，我的情绪怎么去发泄（不再指望微信好友上的关关心了），我有自己一套的处理方式，我和家人的联系变强了，有什么开心的事情，都是在群里面或者好友分享的，我在乎的人，我一样以我的方式在关心。朋友圈发牢骚、广告、秀优越、卖惨的老伙计不好意思，我看不到你的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.处理房间内多余的物品&lt;/strong&gt;，已经替换下来的电动牙刷头、快递箱、老的蚊帐、外卖的勺子、酱油包、芥辣包、精美的包装盒、产品包装袋、小收纳袋、过期咖啡等……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/picture/Read_Book_DSL_garbage.jpeg&quot; alt=&quot;收拾的物品&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.手机上的软件&lt;/strong&gt;，删除了使用频率低，和下载之后几乎就不同的软件，用到时候再下载就可以了，反正流量是绝对够的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.「实践中」&lt;/strong&gt;把我生活中时间的水管减少碎片化、娱乐化的内容输入。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/18/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%84%9F%E6%82%9F-%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/18/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%84%9F%E6%82%9F-%E6%96%AD%E8%88%8D%E7%A6%BB/</guid>
        
        <category>断舍离</category>
        
        <category>读书</category>
        
        <category>学习</category>
        
        <category>物品</category>
        
        <category>行动</category>
        
        <category>人</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>教你如何做一名智能化设计师（长期更新内容及链接）</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;建立这篇文章的目的为了让自己的智能化设计能力得到提升，同时给大家提供一个学习的窗口，内容包括智能化设计里面的内容，CAD的使用，和相关的国家规范、要求的解析。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的做事行为有其中一个点：简单做事。我自然会分享我学到的内容给到大家，网上已经有的，能用一张图就能说明的，我就用一张图说明，网上找不到比较好的图，如果我画起来比较简单我就画，复杂的话我就尽可能用文字描述了，因为要保持一天一更的话，没有太多的精力去完善这些内容。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;计划&quot;&gt;计划&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我的计划分为三个部分：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;智能化设计（50篇）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;CAD的进阶使用教学（10篇）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;国家规范的重点解析（10篇）&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;目前暂定以上的学习内容，标题是固定的，但是里面的内容会不断的更新升级迭代，把内容丰富和完整。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;目录&quot;&gt;目录&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;智能化设计
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://chenxuankun.com/2019/08/16/弱电设计图纸设计规范/&quot;&gt;弱电设计图纸设计规范&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;安防&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;BA&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;综合布线（PDS Premises Distribution System）&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CAD的进阶使用教学&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;国家规范的重点解析
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://chenxuankun.com/2019/08/16/弱电专业术语/&quot;&gt;弱电专业术语&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;文章更新记录&quot;&gt;文章更新记录&lt;/h2&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;序号&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;日期&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;内容&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;备注&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;001&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;2019.08.17&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;1. 上传《国家规范的重点解析（1/10）-弱电专业术语》&lt;br /&gt;2. 上传《智能化设计（1/50）- 弱电设计图纸设计规范》&lt;br /&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/16/%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%8C%96%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%BA%BA%E5%91%98/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/16/%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%8C%96%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%BA%BA%E5%91%98/</guid>
        
        <category>智能化</category>
        
        <category>弱电</category>
        
        <category>设计</category>
        
        <category>CAD</category>
        
        <category>学习</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>智能化设计（1/50）</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;弱电设计图纸设计规范&quot;&gt;弱电设计图纸设计规范&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;图纸的分类分级&quot;&gt;图纸的分类分级&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;图纸的分级遵从下列的原则&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;封面及目录&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;智能化设计说明&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;系统原理图&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;主要材料清单&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;封面及目录&quot;&gt;封面及目录&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;封面设计&quot;&gt;封面设计：&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;设计一个图框，填入如下内容&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;项目名称：&lt;/strong&gt;居中、大字体、放置在中上位置&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;建设单位&lt;/strong&gt;：居中、小字体、放置中下位置&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;设计（编制）单位&lt;/strong&gt;：同上&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;日期&lt;/strong&gt;：同上&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;目录设计&quot;&gt;目录设计&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;设计目录图库，格式自拟，规格一般为A3&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;按下列格式命名和编排图纸(仅供参考)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;序号&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;图纸内容&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;图号&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;规格&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;备注&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;01&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;图纸目录一&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-M-01&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;A3&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;02&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;图纸目录二&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-M-02&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;/&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;03&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;图纸目录n&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-M-n&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;/&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;…&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;智能施工图设计说明（1）&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-SM-01&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;/&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;…&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;智能施工图设计说明（2）&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-SM-02&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;/&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;…&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;智能施工图设计说明（n）&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-SM-n&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;/&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;…&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;XX系统图&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-R-01&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;/&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;…&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;XX系统图&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-R-n&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;/&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;…&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;智能化主要材料参数清单（1）&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-QD-01&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;/&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;…&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;智能化主要材料参数清单（2）&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-QD-01&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;/&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;n&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;智能化主要材料参数清单（n）&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;RD-QD-n&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;/&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&quot;智能化设计说明&quot;&gt;智能化设计说明&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;目录结构&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、设计依据&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​	XXXXX&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、相关专业提供给的工程设计资料；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3、各市政主管部门对施工图的审批意见；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4、甲方提供的设计任务书及设计要求；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5、有关国家及地方的规范及标准；
	&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;具体哪些系统对应哪些规范将在另外一篇文章转载&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、设计范围&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、本工程设计包括建筑红线以下智能化系统：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1）xxxx系统&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2）xxxx系统&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、各子系统设计说明&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下的内容为各系统的分项说明，具体内容在另外一篇文章描述&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、 XXX系统&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1）系统技术要求&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2）系统设计说明&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（3）系统功能&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;系统原理图&quot;&gt;系统原理图&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;按系统进行设计，具体内容及细节在之后进行更新&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;智能化主要材料参数清单&quot;&gt;智能化主要材料参数清单&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;----&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/16/%E5%BC%B1%E7%94%B5%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%9B%BE%E7%BA%B8%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E8%A7%84%E8%8C%83/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/16/%E5%BC%B1%E7%94%B5%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%9B%BE%E7%BA%B8%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E8%A7%84%E8%8C%83/</guid>
        
        <category>智能化</category>
        
        <category>弱电</category>
        
        <category>设计</category>
        
        <category>CAD</category>
        
        <category>学习</category>
        
        <category>智能化设计</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>国家规范的重点解析（1/10）</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;弱电专业术语&quot;&gt;弱电专业术语&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;下列的出自机房设计规范&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;TO（信息点）：telecommunications outlet&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CP（集合点）：consolidation polut&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HD（水平配线设备）：horizontal distributor&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/16/%E5%BC%B1%E7%94%B5%E4%B8%93%E4%B8%9A%E6%9C%AF%E8%AF%AD/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/16/%E5%BC%B1%E7%94%B5%E4%B8%93%E4%B8%9A%E6%9C%AF%E8%AF%AD/</guid>
        
        <category>智能化</category>
        
        <category>弱电</category>
        
        <category>术语</category>
        
        <category>学习</category>
        
        <category>国家规范的重点解析</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>夜来英语声，记得有多少（1/100）</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;句子的基本成分&quot;&gt;句子的基本成分&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;语法是什么&quot;&gt;语法是什么？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;语法是语言学的一个分支，研究按确定用法来运用的词类、词的曲折变化或表示相互关系的其他手段以及词在句中的功能和关系。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;英语的五种句子结构&quot;&gt;英语的五种句子结构：&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#主   谓&quot;&gt;主   谓&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#主   谓   宾&quot;&gt;主   谓   宾&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#主   谓   双宾]&quot;&gt;主   谓   双宾&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#主   谓   宾   宾补&quot;&gt;主   谓   宾   宾补&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#主   系   表&quot;&gt;主   系   表&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;过段时间后补充内容
### 主   谓
### 主   谓   宾
### 主   谓   双宾
### 主   谓   宾   宾补
### 主   系   表
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;句子的结构&quot;&gt;句子的结构&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;句子结构有无规律？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天下所有句子的构成状态：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/picture/Study_English_sentence.png&quot; alt=&quot;Study_English_sentence&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;状语：时间、地点、副词&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定语：修饰主语，&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/15/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%8F%A5%E5%AD%90%E7%BB%93%E6%9E%84-English/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/15/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%8F%A5%E5%AD%90%E7%BB%93%E6%9E%84-English/</guid>
        
        <category>English</category>
        
        <category>学习</category>
        
        <category>句子结构</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>定义鼠标按键的软件-XMouse</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;找到这个款软件呢，是因为我想买一个带宏的鼠标来体验下，但是店家给我发货发错了，发了一个不带宏的普通鼠标，这个普通鼠标就普通鼠标吧，好歹能用，当晚就被安利了这个软件&lt;a href=&quot;https://www.highrez.co.uk/downloads/XMouseButtonControl.htm&quot;&gt;XMouse&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;使用场景&quot;&gt;使用场景&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;文档的复制、黏贴&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CAD 的快捷键定义&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;游戏的动作设置（没试过是否可行）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;官方介绍&quot;&gt;官方介绍&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;XMouse按钮控件（XMBC）允许您创建应用程序和窗口特定的配置文件。这反过来允许您为各个应用程序或窗口重新配置鼠标行为。对于每个配置文件，您还可以配置最多5个“层”的不同按钮配置，您可以使用热键或鼠标按钮进行切换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;默认情况下，当鼠标移动到定义的窗口或应用程序上时，配置文件会自动激活。 
这有很多用途，例如：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;更改鼠标在某些窗口上的行为，例如将鼠标滚轮悬停在系统托盘或视频管上时使鼠标滚轮更改音量。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在本身不支持扩展，第4和第5个鼠标按钮的游戏中，您可以将按键映射到每个按钮。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;XMBC允许您更改鼠标按钮和滚轮的行为。可用于映射到鼠标按钮的广泛功能列表包括以下选项：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;使用“模拟击键”编辑器发送任何键&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cording（移位/组合）按钮执行不同的操作&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;启动任何Windows应用程序&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;剪贴板控件（复制/剪切/粘贴）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;媒体控制（播放/暂停/停止/音量/静音等）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;将屏幕（或活动窗口）图像捕获到剪贴板&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;点击拖动[粘滞按钮/键]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;点击拖动[粘滞按钮/键]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对特定Windows操作系统的各种支持，例如Vista中的Flip3D，Windows 8中的ModernUI / Metro和Windows 10中的虚拟桌面！&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;还有更多！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;我的软件设置&quot;&gt;我的软件设置&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我需要的功能比较少，鼠标只设置第四、五按钮，就是鼠标的侧边键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日常使用只需一个&lt;strong&gt;复制&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;黏贴&lt;/strong&gt;的功能，如下图所示的设置，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\picture\SoftwareTool_xmouse_set.png&quot; alt=&quot;SoftwareTool_xmouse_set&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浏览器保持原有前进、后退的功能&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\picture\SoftwareTool_xmouse_set2.png&quot; alt=&quot;SoftwareTool_xmouse_set&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CAD添加带基点复制（COPY）和移动（MOVE）这个两个常用的命令&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\picture\SoftwareTool_xmouse_set3.png&quot; alt=&quot;SoftwareTool_xmouse_set&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[tip]CAD之前对鼠标设置的ctrl+shift+c 和 ctrl+v 的命令完全没有效果，后面直接采用命令的形式反而成功了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更新记录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;20190820 增加浏览器、CAD的设置&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/14/%E5%AE%9A%E4%B9%89%E9%BC%A0%E6%A0%87%E6%8C%89%E9%94%AE%E7%9A%84%E8%BD%AF%E4%BB%B6-XMouse/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/14/%E5%AE%9A%E4%B9%89%E9%BC%A0%E6%A0%87%E6%8C%89%E9%94%AE%E7%9A%84%E8%BD%AF%E4%BB%B6-XMouse/</guid>
        
        <category>效率</category>
        
        <category>软件</category>
        
        <category>win</category>
        
        <category>鼠标</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
